懲罰關淑怡新碟

懲罰關淑怡

幾個月前，肥媽譚詠麟鍾鎮濤出席撐警大會，說句實話，不是意想不到的。不談政治，以上三位前輩級歌手，向來形象老派，美化一點形容，也是傳統。擁抱上一代香港人只求穩定只求搵食的價值觀，沒有什麼出奇。像我這一代歌迷，難過也難過在連劉美君也表現無知。

劉美君曾經代表反叛呀！一出道唱《午夜情》唱《最後一夜》，在八十年代尾，已經幾另類。何況劉美君在出道前的十八歲，已經下嫁給導演黃泰來，生埋仔女，直頭有種大開眼界的驚艷。唱了幾年，又突然退出，挑戰權威爭取自主。可惜，人會變，又或者，根本就是人不可以貌相。

如果，人可以貌相，又怎會估到跟劉美君接近同齡的關淑怡，會有截然不同的取態？在香港，以寶麗金歌手身份出道。寶麗金擅長炮製聽教聽話的偶像派，關淑怡的成名作是《難得有情人》，最大路的情歌，跟妓女或性愛沒什麼關係。一頭長髮，唱片封套是王祖賢式迷惘表情。重視美麗，不重視個性。

當然，關淑怡之後試過skin-head，唱《製造迷夢》唱《梵音》唱迷幻版的《忘記他》和《深夜港灣》，試過未婚產子，證明自己有思想有要求。人如其歌，關淑怡向來出塵，少接受訪問，也少表態。如果要拿一位現時還活躍的女歌手來比較，關淑怡肯定不是入屋的容祖兒，不是世故的楊千嬅，不是關心時局的謝安琪，她比較似衛蘭，好像身處在另一個時空。你不會想像到衛蘭會為了聲援黃耀明而發火棄用微博，最近還分享警暴版《一切也願意》MV，怒罵一句「差人唔係大曬㗎！」

正如大家會爭相「懲罰」良心小店，難能可貴的關淑怡也很值得被懲罰。關淑怡無開演唱會喎，如何懲罰？無理由買返十年前的唱片吧？原來，在無甚宣傳下，關淑怡推出了一張叫《Psychoacoustics》的專輯，翻唱由《叛逆漢子》到《人生可有知己》，十首個人最流行的作品。1995年，關淑怡推出過《EX All Time Favourites》，翻唱梅艷芳的《夢伴》、張國榮的《拒絕再玩》、張學友的《李香蘭》，精彩絕倫。復出樂壇後，關淑怡開演唱會，很喜歡將其他歌手的金曲改頭換面，試過翻唱王菲的《我願意》、達明一派《忘記他是她》、陳奕迅的《陀飛輪》等；而採用另一方法重新演繹自己的經典，往往更加困難。聽熟原裝正版的，會聽出關淑怡的昇華；如果，你沒有九十年代，可以當成第一次接觸《夜迷宮》、《Dela》，當然要計埋《一切也願意》，也有新鮮感。希望關淑怡快快在香港再開演唱會吧，不用害怕有被腰斬的風險，有良心的小店，基本上全部排長龍好好生意。

出處：am730

【突發】11月2活動需要大量文宣，你我都做到

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先40%, 仲要大家支持)

第二期民調連登POST

第一期民調連登POST

你地肯定無聽過 佢首三千年前

推

關心時局的謝安琪?

好撚正

一直關注

吳千語護完旗仲要係ig鬧學生，正pk

00

Push

關淑怡

當年嘅唱腔、咬字、造型，都已成回憶。但係咁多年思想上佢都始終如一，非常好 (雖然今時今日嘅佢已經著唔返呢套咁索嘅衫)

呢隻真係不得了， 近乎神碟

有一個 on 9問題：
想課金可以點？ 唔係apple 無得幫襯 itune， 無cd機。
上網邊度俾錢？ google music 得唔得？

對佢印像麻麻 但都頂一下

佢前排畀曱甴噴過胡椒噴霧

講關淑怡唔提繾綣星光下

良心歌手當然要重重一推，呢首告別戀曲每之聽完都想再聽